# Кнопка Mifare-BLE

## Конструкция

В сборке кнопки три платы:

* Подсветки и антенны 13.56 МГц;
* Bluetooth Low Energy (ParkPass);
* Управления.

Платы перечислены в порядке удаления от монтажной плоскости.


### Подсветка
Плата подсветки несет на себе 16 трехцветных (RGB) светодиодов, катушку связи для 13,56 МГц ридера и подпружиненный контакт 
для емкостной кнопки.


### Bluetooth Low Energy (BLE)

Плата Bluetooth Low Energy несет на себе контроллер беспроводной связи nRF52832-QFAA-R.

В обвязке которого:

* Стабилизатор питания 5->3,3 В с включением (SPX3819M5-L-3-3/TR);
* Контроллер сброса (NCP803SN308T1G); 
* Кварцевый резонатор 32 МГц - основной тактовый;
* MEMS генератор 32736 Гц (SIT1533AI-H4-DCC-32.768E) - для "низкопотребляющего" режима, который не используется;
* Выходные фильтры СВЧ с антенной на 2,4 ГГц;
* Посадочное место под СВЧ разъем U.FL для настройки согласующих цепей антенны;
* Кнопка сброса;
* Пользовательская кнопка;
* Зеленый светодиод, управляемый пользователем;
* Разъем отладки SWD (SM06B-GHS).

Микроконтроллер nRF52832-QFAA-R имеет следующие характеристики:

* Cortex-M4;
* Частота до 64 МГц;
* FLASH - 512 кБ, Page - 4096, Block - 512;
* RAM - 64 кБ;
* Выводы периферии подключаются в любую точку корпуса.


### Контроллер

Плата контроллера несет на себе:

* Микроконтроллер управления STM32L486RGT6;
* Задающий генератор 24 МГц (для микроконтроллера и FPGA);
* Кварцевый резонатор 32,768 кГц, подключенный к микроконтроллеру;
* Емкостной датчик приближения/прикосновения (IQS127D);
* FPGA ICE5LP1K-SG48ITR50 для работы с интерфейсом емкостного дитчика;
* Память типа FRAM (FM24CL16B-GTR), интрефейс IIC;
* Контроллер RFID/Mifare MFRC63003HNE со схемой согласования импедансов;
* Схему питания 12 В -> 5 В (ST1S10PUR), схему питания 5 В -> 3.3/1.8 В (ISL9016IRUNWZ-T);
* Три импульсных источника тока для подстветки (TPS61161ADRVR);
* Микросхему криптозащиты ATECC508A-MAHDA-S;
* Микросхему криптозащиты ATSHA204A-MAHDA-T;
* Три светодиода, управляемых микроконтроллером: 2 зеленых, 1 красный;
* Две кнопки, подключенные к микроконтроллеру;
* Кнопку сброса;
* Разъем Micro-USB, Type A;
* Разъем отладки SWD (SM06B-GHS).


### Общая сборка

Три платы собраны в сборку на винтах с пластиковыми цилиндрическими серапаторами. 
Электрическое соединение плат осуществляется луженым одножильным проводом сечением 0,25 мм² в трубках ПВХ, пайка ПОС-61.
Электрическое подключение датчика ёмкости осущесвляется коаксиальным кабелем с разъемами U.FL.


## Отладка

Плата BLE и плата Контроллера имеют возможность отладки программного обеспечения посредсвом интерфейса SWD.

Интерфейс SWD выведен на угловые разъемы типа SM06B-GHS-TB (JST inc). Распиновка разъема:

| Номер | Наименование | Описание |
| :---: | ------------ | -------- |
| 1     | SWO          | Serial Wire output |
| 2     | GND          | "Земля" |
| 3     | SWCLK        | Тактовый сигнал |
| 4     | SWDIO        | Данные |
| 5     | RESET        | Вывод сброса контроллера |
| 6     | VTref        | Измерение напряжения питания контроллера |

Ответная часть разъема типа GHR-06V-S с контактами типа SSHL-002T-P0.2 выглядит: ![](img/Connector.jpg)

### Нормальная отладка

Для нормальной отладки всего изделия необходим отладчик Segger J-Link. Оригинальный или [смоленский](https://jet-link.ru/)
с переходником IDC-20 на SP06B-GHS.

Переходники делать из спичек и желудей.

### Не нормальная отладка BLE

Для не нормальной отладки нужен провод с разъемом GHR-06V-S и свободными контактами с другой стороны и китовый набор 
nRF52-DK (PCA10040). Если подключить отладочный разъем на гребенку P20 в соответсвии с таблицей:

| Отладочный провод | Вывод P20 |
| :---------------: | --------- |
| 1 (SWO)           | SWO       |
| 2 (GND)           | - (P21)   |
| 3 (SWCLK)         | SWDCLK    |
| 4 (SWDIO)         | SWDIO     |
| 5 (RESET)         | RESET     |
| 6 (VTref)         | VTG       |
   
Надписи P20 смотреть на плате Кита. Вывод GND подключается на отрицательный вывод разъема P21.

Это выглядит примерно как на картинке ![](img/Debug.jpg).

Таким комплектом можно считать, записать, стереть прошивку только модуля BLE. Требуемое ПО: nrfjprog или нормальный комплект от Segger.

Для отладки и загрузки кода в плату Контроллера нужен или Segger или STLink с соответсвующим шнуром.


# Необходимое ПО

Для програмиирования требуется только Segger JLink Software. 

Модуль BLE можно защивать по воздуху через [nRF Toolbox for BLE](https://play.google.com/store/apps/details?id=no.nordicsemi.android.nrftoolbox).

Модуль Контроллера шиется через USB DFU [Тыц](https://www.st.com/en/development-tools/stsw-stm32080.html).

Нужно будет проверить работу секурного [загрузчика](https://github.com/dmitrystu/sboot_stm32) и [dfu-util](http://dfu-util.sourceforge.net/).

# Исходные коды

Код [Контроллера](https://bitbucket.org/glavmonter/rpsbuttonarm/src/master/)

Код  


# Использование

Как подключать и как получать с Кнопки данные описано в прилагаемом [PDF](RPSButton.pdf).


# README #
Писать удобно в TeXstudio 2.12.14

Для сборки: $xelatex.exe -synctex=1 -interaction=nonstopmode RPSButton.tex
